<resources>
    <string name="app_name">Midot</string>
    <string name="text_default_score">Score: 0</string>
    <string name="text_default_time_left">Time left - 05:00</string>
    <string name="text_default_questions_answered">01 / 10</string>
    <string name="text_default_questions">Where is the Gateway of India located?</string>
    <string name="text_default_button">Default Button</string>
    <string name="text_correct_button">Correct Button</string>
    <string name="text_wrong_button">Wrong Button</string>
    <string name="text_game_over">Game Over!</string>
    <string name="text_default_total_score">Your Score: 50</string>
    <string name="text_start_new_game">Start New Game</string>
    <string name="text_got_description">Game of Midot is a midot game based on the Game of Anekdot series.
        \nJust for fun, while we wait for the final season.
        \n\nPlayers have a short amount of time to answer questions correctly. As you build points, you would be able to unlock other quiz levels.
        \n\nTo unlock the middle level, you need to have 90 points.
        \n\nTo unlock the hard level, you need to have 100 points.
        \n\nHave fun!
    </string>
    <string name="text_you_unlocked_medium">Congratulations! You have unlocked the medium challenge</string>
    <string name="text_you_unlocked_hard">Congratulations! You have unlocked the hard challenge</string>
    <string name="dialog_singkat">Customer : Siang Mba, saya mau pesan, boleh?
        \nPenjual  : Oh iya tentu boleh dong Mas, silahkan mau pesen apa? dan berapa
              jumlahnya?
        \nCustomer : Oh, maksud saya bukan mau pesen barang Mba…
        \nPenjual  : Kok gitu? Terus mau pesan apa mas?
        \nCustomer : Jadi saya cuma mau pesan sama Mbak, jangan lupa makan, jaga
               kesehatan, dan inget sholat lima waktu ya.
        \nPenjual  : Hmmm *senyum-senyum tapi kesel*
</string>
    <string name="cerpen_singkat">Pada suatu hari, ada seorang penjual roti keliling dan kebetulan sedang ada di depan rumah, kemudian teman saya si Komar memanggil si penjual roti tersebut. Tidak lama kemudian, si penjual roti pun datang dan menghampiri kita yang sedang ngobrol-ngobrol manja di depan rumah.
        \nKomar          : Ada Roti apa aja nih bang?
        \nPenjual Roti : Wah banyak dek, ada berbagai macam rasa
        \nKomar          : Oh, kalau yang ini rasa apa bang?
        \nPenjual Roti : Yang itu sih rasa rambutan dek
        \nKomar          : Kalau roti yang ini bang?
        \nPenjual Roti : Kalau yang itu rasa stroberi dek, wah mantep tuh yang itu
        \nKomar          : Hmm bentar, kalau yang ini gimana bang?
        \nPenjual Roti : Itu rasa mangga dek
        \nKomar         : Lah dari tadi saya nanya jawabannya malah nyebutin buah-buahan
        \nterus, rotinya mana bang? Abang ini jualan apa sih? Roti atau buah?       Gak konsisten amat bang. Kalau begini sih saya gak jadi beli deh bang.
        \nPenjual Roti : *Hening* Kemudian si penjual roti tersebut kejang-kejang lalu pingsan
                  mendadak.
        \n\n\n(sumber : https://ekspektasia.com/contoh-teks-anekdot/ )
</string>
    <string name="dialog_lucu">Alkisah, pada suatu hari dijumpai sepasang kakak beradik dalam sebuah keluarga. Keduanya akan pergi untuk berkebun. Namun, tiba-tiba keduanya mengurungkan niatnya dan kembali terburu-buru pulang ke rumah.
        \nKakak : “Ma, minta tolong adik tertelan kecoa!”
        \nMamah : “Astaga, bagaimana ceritanya kak? Segera hubungi dokter ke sini, kak.”
        \nKakak : “Oh, jika seperti itu malah timbul masalah baru ma. Sebentar lagi kecoanya mati ma, tadi adik sudah kakak beri racun serangga.”
        \n\n\n(Sumber: https://sekolahnesia.com/contoh-teks-anekdot-dialog/ )
</string>
    <string name="cerpen_lucu">Di sebuah kelas, seorang guru melakukan tanya jawab dengan murid-muridnya.
        \nIbu guru: “Anak-anak, apa tandanya seseorang dikatakan pintar?”
        \nBagus: “Dia rajin membaca, Bu.”
        \nIbu guru: “Benar. Ada lagi?”
        \nBagus: “Rajin menulis juga, Bu.”
        \nIbu guru: “Ya, kamu betul, Bagus.”
        \nBagus: “Dan rajin menyontek, Bu.”
        \nIbu guru: (Terkejut) “Kok begitu, Gus?”
        \nBagus: “Iya, Bu, kalau tidak menyontek, kita tidak akan bisa apa-apa. Contohnya, membuat pesawat dari kertas. Tanpa menyontek caranya, kita tidak akan bisa membuat pesawat. Betul, kan, Bu?”
        \nIbu guru: “Oh, iya, betul juga kamu, Gus.”
        \nBagus: “Yes! Ini berarti kita boleh menyontek, teman-teman, agar kita jadi pintar! Terima kasih, Bu!”
        \nIbu guru: (Bingung)
        \n\n\n(Sumber : https://notepam.com/contoh-teks-anekdot/ )
</string>
    <string name="dialog_sekolah">Pada suatu hari, ada dua orang siswa yang sedang berbincang-bincang tentang perbedaan perpustakaan dan kantin.
        \nHanif: "Lin, tau gak apa bedanya kantin ama perpus?"
        \nLinang: "Tau dong nif, perpus kan tempat baca sama cari buku, kantin tempatnya cari makan."
        \nHanif: "Hmm, kalo persamaannya tau nggak??"
        \nLintang: "Emmm,, apa ya???"
        \nHanif: "Gitu aja gak tau, jawabannya sama-sama ada yang jaga, hahaha..."
        \nLintang: "Hahahaha... oh iya tumben encer otakmu, biasanya kan anu."
</string>
    <string name="cerpen_sekolah">Pada suatu hari, ada seorang guru yang diakhir mata pelajarannya memiliki sebuah pertanyaan untuk menguji seberapa dalam pemahaman murdinya tentang pelajaran hari ini.
        \nGuru: "Anak-anak, bapak punya sebuah pertanyaan untuk kalian semua. Apa binatang yang memiliki kelamin di atas punggung."
        \nJoni: "Waduh, kalo kelaminyna di atas punggung, ntar pipisnya muncrat kemana-mana dong pak."
        \nAni: "Mana ada binatang yang kelaminnya di atas punggung pak. Sepertinya gak ada pak.."
        \nGuru: "Ada lho, kalo gak ada kenapa bapak kasih kalian pertanyaan.."
        \nJoni: "Kami semua gak tau pak, jadi apa jawabannya?"
        \nGuru: "Jawabannya adalah kuda lumping yang sedang dimainkan orang."
        \nMurid: "Wkwkwkkw..."
        \n\n\n(sumber : https://www.coretanpemuda.com/2018/09/contoh-teks-anekdot-lucu-sekolah.html )
</string>
    <string name="dialog_politik">Suatu hari Ali dan Abi sedang jalan-jalan menggunakan kendaraan mobil, dan Abi yang menyetir. Ketika melewati perempatan jalan, tepat saat lampu merah menyala, Abi malah menerobos jalanan karena ketika itu jalannya kosong.
        \nAli: Abi, kenapa menerobos lampu merah? Gimana kalo ada polisi?
        \nAbi: Tenang aja Li, kita kan bisa bikin aturan undang-undang sendiri.
        \nAli: Bisa gitu? Yang membuat perundang-undangan kan pemerintah dan DPR
        \nAbi: Bentar. *memarkirkan mobilnya di pinggir jalan
        \nAli: Lho, kenapa malah berhenti?
        \nAbi: Kan mau jawab pertanyaanmu. Gini Li, dengan menggunakan ini kita bisa buat undang-undang. *sambil membuka dompetnya
        \nAli: Owalah…!!

</string>
    <string name="cerpen_politik">Presiden A: Ya Tuhan, kapan kira-kira negaraku ini akan bebas dari status kemiskinan?
        \nTuhan: Sekitar 25 tahun lagi, Presiden A.
        \nPresiden A: (menangis kencang).
        \nPresiden B: Ya Tuhan, kapan kiranya negaraku ini akan bebas dari status kemiskinan?
        \nTuhan: Sekitar 20 tahun lagi, Presiden B.
        \nPresiden B: (menangis kencang).
        \nPresiden C: Ya Tuhan, kapan kiranya negaraku ini akan bebas dari status kemiskinan?
        \nTuhan: (menangis kencang).
        \n\n\n( Sumber : https://www.cryptowi.com/contoh-teks-anekdot/ )
</string>
    <string name="dialog_daerah">Petruk entuk bonus akeh soko bos e. Duite terus digunakne nggo liburan ning Bandung. Pas transit ning Terminal Sumedang, Petruk ganti bis anyar. Pas wes mlebu bis anyar Petruk langsung lungguh.
\nTerus ana wong lanang mlebu trus bengok-bengok, "Nangkana, nangkana, nangkana". Petruk ngirone wong iki kondektur bus e. Dheweke trus pindah panggonan mergo dikon karo wong lanang mau.
\n"Nangkana, nangkana, nangkana," bengok wong anyar mau.
Petruk sing bingung ngirone panggonane wes dipesen uwong. Akhire dheweke pindah panggonan ning mburi dhewe.
\n"Nangkana, nangkana, nangkana," omong e wong lanang iku maneh. Petruk sing mangkel trus takon karo bapake iku.
\n"Pak, aku iki wes pindah-pindah nggon isih mbok kon pindah ae. Jane bis e iki wes kebak opo piye?" takon Petruk.
\n"Lho, Mas. Ngomong apa ya? Mau nangka?" jawabe wong lanang kuwi karo nyodorke bungkusan plastik bening isi buah nangka.
\n"Nggak, Pak. Terima kasih. Saya yang salah," jawab Petruk karo ngempet isin.
\n\n\n(Sumber: https://www.bola.com/ragam/read/4292644/4-cerita-lucu-singkat-bahasa-jawa-bikin-susah-nahan-tawa )
</string>
    <string name="cerpen_daerah">Ana wadon tuwa sing bubar dikunjara. Ing dina kapisan dheweke nginep ing kunjara, tahanan sabanjure takon kenapa dheweke dikunjara.
        \nNapi : Sampeyan wis tuwa, kepiye Sampeyan wis ing penjara? Tumindak kejahatan apa sing Sampeyan lakoni?
        \nWong Tua : Aku mung nyolong kayu
        \nNapi : Pirang taun Sampeyan wis dihukum?
        \nWong Tua : Isih 3 wulan.
        \nKanti rasa nggumun, napi kesebut takon maneh amarga iki cukup aneh.
        \nNapi : Mung nyolong kayu bisa diukum nganti 3 wulan. Kayu opo sing kok colong?
        \nWong Tua : Lah Aku njupuk kayu kanggo kayu bakar ing omah banjur dicekel karo pemilik.
        \nNapi : Wah yeng mung sawetara dina ora butuh 3 wulan
        \nWong Tua : Durung rampung masalahne aku pancen njupuk kayu ing wilayah sing diduweni Perhutani
        \nNapi : Hahaha… sampeyan kudu mlebu kunjara Sampeyan nyolong kayu ing wilayah Perhutani. Nanging kenapa koruptor sing njupuk milyar rupiah kang dhuwit masyarakat ora dipenjara?
        \nDheweke juga kaget karo tumindak ora adil lan terus pacelathon karo diskusi liyane.
        \n\n\n(Sumber: https://sekolahnesia.com/contoh-teks-anekdot-bahasa-jawa/ )
</string>
    <string name="dialog_kesehatan">Suatu hari dibulan puasa, seseorang kakek tinggal bersama cucunya yang sedang asik menonton televisi.
\nSeperti biasa sang kakek sedang menonton acara favoritnya, yaitu “Ganteng Ganteng Serigala”. Pada setiap dua puluh menit sekali muncul iklan, salah satu iklan yang muncul adalah iklan obat sakit kepala. Iklan tersebut menjelaskan bahwa obat tersebut dapat diminum kapan saja.
Sedang asik-asiknya menonton televisi, tiba-tiba kepala kakek itu merasa sakit. Sang kakek langsung memanggil cucunya yang sedang bermain di dalam kamar untuk membeli obat sakit kepala.
\nSetelah cucunya sampai di rumah, dengan segera kakek meminum obat tersebut.
Sang cucu yang melihat kejadian itu langsung bertanya “Kakek kan lagi puasa, kenapa minum obat ?”
\nTanpa ragu-ragu dan dengan tampak tidak berdosa, si kakek pun menjawab “Itulah okenya bodrex cu, bisa diminum kapan saja !!!”

\n\n\nSumber https://www.mypurohith.com/contoh-teks-anekdot/

</string>
    <string name="cerpen_kesehatan">Seorang pasien sedang di tes matanya oleh dokter, untuk mengetahui jenis penyakitnya.
        \nDokter : "Gambar apa ini...?"
        \nPasien : "Uang Dollar."
        \nDokter : "Benar, kalau ini gambar uang apa?"
        \nPasien : "Uang Rupiah"
        \nDokter : "Benar, kalau ini gambar apa?"
        \nPasien : "Yen Jepang, Dok!"
        \nDokter : "Ya cukup, anda punya penyakit mata akut."
        \nPasien : "Penyakit mata apa Dok??"
        \nDokter : "MATA DUITAN.....!!!??!!"
        \n\n\nSumber : https://brainly.co.id/tugas/101408

</string>
</resources>
